| Name book              | Status        |глава - время прочтения главы - упражнения  |Время прочтения книги|
| -----------------------|:-------------:|:-----------------------------:|:-------------------:|
| Идеальный программист  | прочитано     |                               |       20h           |
| Программист фанатик    | прочитано     |                               |       32h           |
|Базовые знания тестировщика веб-приложений|
|Искусство автономного тестирования с примерами на С# | прочитано | 1-1h, 2-1.5h, 3-1h, 4-1h, 5-3h, 6-1h, 7-3h, 8-4h, 9-2h, 10-1h, 11-1h | 19.5h |
| Java SE 9              | прочитано    |  1-6h-2h, 2-4h-3h, 3-3.5h-5h, 4-4h-3h, 5-2.5h-3h, 6-2h-8h, 7-3h-4h, 8-3h-8h, 9-4h-10h, 10-6h - 100500h, 11-2h-6h, 12-3h-5h, 13-3h-6h, 14-3.5h-5h,15-4h-8h,|
| Phyton машинное обучение| в процессе | 1-3h | |
| Командная строка Linux | прочитано | 1...10 - 6h, 11...13 - 2h, 14...20 - 7h, 21...23 - 3h, 24...27 - 4h, 28...30 - 3h |
|html  https://wickedlysmart.com/hfhtmlcss/ | прочитано |1...15 - 10h, - введение, основы, про теги и тд| 10h|
| js https://www.wickedlysmart.com/hfjs | в процессе | 1...2-4.5h, 2...5-6h, 6...7-3h, 8-5h |  |
| https://bass.netcracker.com/pages/viewpage.action?pageId=567050282|
|https://bass.netcracker.com/pages/viewpage.action?pageId=520717801|
| Использование Docker   |
| Kubernetes в действии  |

# todo
8. var let разница
7. выход из цикла.
6. разница == === js
5. .woff .tdf ЧТО ЭТО
4. aside
3. @ сss
2. text-decoration css (Описание
Добавляет оформление текста в виде его подчеркивания, перечеркивания, линии над текстом и мигания. Одновременно можно применить более одного стиля,
перечисляя значения через пробел.
Синтаксис
text-decoration: [ blink || line-through || overline || underline ] | none | inherit
Значения
blink
Устанавливает мигающий текст. Такой текст периодически, примерно раз в секунду исчезает, потом вновь появляется на прежнем месте. Это значение в настоящее время не поддерживается браузерами и осуждается в CSS3, взамен рекомендуется использовать анимацию.
line-through
Создает перечеркнутый текст (пример).
overline
Линия проходит над текстом (пример).
underline
Устанавливает подчеркнутый текст (пример).
none
Отменяет все эффекты, в том числе и подчеркивания у ссылок, которое задано по умолчанию.
inherit
Значение наследуется у родителя.)

1. зачем используется ":"" в css (Псевдоклассы определяют динамическое состояние элементов, которое изменяется с помощью действий пользователя, 
а также положение в дереве документа. Примером такого состояния служит текстовая ссылка, которая меняет свой цвет при наведении на неё курсора мыши. 
При использовании псевдоклассов браузер не перегружает текущий документ, поэтому с помощью псевдоклассов можно получить разные динамические эффекты на странице.
Синтаксис применения псевдоклассов следующий.
Селектор:Псевдокласс { Описание правил стиля })

23. в чом разница (())) и [[]] ---
  Единая скобка [ на самом деле является псевдонимом для команды test , это не синтаксис.Один из недостатков (из многих) одной скобки состоит в том, 
  что если один или несколько операндов, которые он пытается оценить, возвращают пустую строку, он будет жаловаться, что ожидал два операнда (двоичный). 
  С другой стороны, двойная скобка [[ ]] является синтаксисом и гораздо более способна, чем [ ] . Как вы узнали, у него нет единственной проблемы с операндом,
  и он также позволяет использовать более синтаксис C-типа с помощью >, <, >=, <=, !=, ==, &&, || операторы.
  Моя рекомендация такова: если ваш переводчик #!/bin/bash , всегда используйте [[ ]]
  Важно отметить, что [[ ]] не поддерживается всеми оболочками POSIX, однако многие оболочки поддерживают его, например zsh и ksh в дополнение к bash
22. if [[]] зачем двойные скобки
21. ~~20гл продолжить~~
20. ~~sftp, scp - разобраться~~
19. ~~14гл - рассказать.~~

18.~~от чего зависит порядок запуска тестов Junit 
(@FixMethodOrder(MethodSorters.NAME_ASCENDING)  Вы можете выполнить сортировку тремя способами:
MethodSorters.DEFAULT - эта стратегия по умолчанию сравнивает методы тестирования, используя их хэш-коды. В случае коллизии хэшей используется лексикографический порядок.
MethodSorters.JVM - в этой стратегии используется естественное упорядочение JVM, которое может быть разным для каждого прогона.
MethodSorters.NAME_ASCENDING - эту стратегию можно использовать для запуска теста в их лексикографическом порядке.)~~
17. ~~7гл пример 3~~
16. ~~чем отличаются ограниченные неограниченные каркасы (Изолирующие каркасы делятся на две категории: ограниченные и
неограниченные. Неограниченные каркасы построены на основе API профилирования, тогда как большинство ограниченных генерируют 
и компилируют код во время выполнения – точно так же, как поступаем мы
сами, когда пишем заглушки и подставки вручную.Ограниченный каркас обычно генерирует во время выполнения
классы, наследующие или переопределяющие методы интерфейсов
или базовых классов, – так же, как мы сами; только мы это делаем до
выполнения программы, а каркасы – во время выполнения. Это означает, что каркас связан теми же ограничениями, налагаемыми компилятором:
подделываемый код должен быть либо интерфейсом, либо
открытым и допускающим наследование (незапечатанным) классом
с открытым конструктором. В случае базовых классов переопределяемые методы должны быть виртуальными.
Неограниченные каркасы не генерируют и не компилируют во время
выполнения код, наследующий каким-то классам. Они применяют
для достижения цели совсем другие средства – какие именно, зависит
от платформы.)~~
15. ~~рекурсивные подделки mock~~
13. ~~4гл -допаказать 5гл~~
12. как запустить тесты параллельно(мавен)
11. ~~отличия между подделками подставками заглушками~~
10. ~~Юнит тест, параметризованный тест~~
9. ~~глава 15 задание 8-13 сделать ~~
8. ~~provides uses 15-7 дать определение зачем нужны какие задачи решает~~
7. if (debug) зачем нужна подробная конструкция
6. ~~найти статью про логирование или видосик с подробным описанием~~
5. ~~как определить текущий уровень логирования~~
3. ~~гл 14-3~~
2. ~~гл 15~~
1. ~~почитать про md файлы привести 10 фишек например заголовки  _ , ТАБЛИЦЫ, раскраска таблицы, зачеркнутый текст, остальные на выбор~~
2. ~~запуск как в книге~~
3. ~~изучить все тулы из коробки в ждк9 рассказать~~ 
1. ~~создать проект на гитлаб~~
2. ~~создать репо Other~~
3. ~~создать файл todo.md~~
4. ~~внести в todo.md~~
5. ~~создать таблицу в формате имя книги статус прочтения(желательно выделить клеточку цветомЖ зел - прочитано, бел - не приступал, красн - в процессе) вести колонку время прочтения главы, заполнить по первой главе~~
6. ~~все примеры из книги, сделанные из книги на данный момент внести на гит лаб в проект под именем книги~~
7. ~~показать все примеры сделанные на данный момент в формате всего, столько-то сделано, вопросы такие-то.~~
8. ~~найти горячие клавиши идеи распечатать повесить~~
9. ~~2-16 проверить надо выводить после каждой опперации связи и разрывы связей полностью очередь.~~
10. ~~зачем нужен хэшкод~~
11. ~~распечатать быстрые комбинации идеи~~
12. ~~переделать таск1 в главе5~~
14. ~~узнать какие есть реализации логер клиентов https://habr.com/post/247647/~~
15. ~~прикрутить вместо текущей реализиции 5-15 SLF4j+logback~~
16. ~~6-6~~
17. ~~показать антону глава 6 с 15 по посл. задание~~
18. ~~дойти до Саши узнать зачем нужна типизация обобщения гл6 задание 15~~
19. ~~придумать пример вместе с Максимом по гл6 зад 15~~
20. ~~BitSet рассказать что это как работает~~
21. ~~RandomAccess что делает гл7 задание 5~~
22. ~~глава 7 задание 6 поспрашивать почему нельзя передать HashSet~~
23. ~~задача 11~~ 
24. ~~переделать 7 - 13, используя https://habr.com/post/129037/~~
25. ~~14-17 спросиить салавата как это можно сделать.~~
26. ~~18 почитать http://qaru.site/questions/80636/what-is-the-difference-between-collectionsemptylist-and-collectionsemptylist~~
27. ~~8-9~~
28. ~~8-13~~
39. ~~8-16~~
30. ~~как работает parallel()~~
31. ~~показать саше савельевой как я набраль sop и где искть в идеа~~

# Расписание

|       25        | 26 | 27 |       28       | 29 | 30 | 31 |
|:---------------:|:--:|:--:|:--------------:|----|----|----|
|  12:00-15:00(3) | 8 | 15:00-19:00(4) |8| 8 |    |    |

# Заметки
Определение про Log и provides
